
\newpage
\chapter*{Abkürzungsverzeichnis}
\begin{acronym}{}
\acro{MLP}[MLP]{mehrlagige Perzeptron}
\acro{KI}[KI]{Künstliche Intelligenz}
\acro{KNN}[KNN]{künstliche neuronale Netze}
\acro{GUI}[GUI]{Grafical User Interface}
\end{acronym}

%--------------------- VERZEICHNISSE ----------------

\listoffigures % Abbildungsverzeichnis erzeugen
\listoftables % Tabellenverzeichnis erzeugen

%--------------------- LITERATURLISTE ---------------
% Die Einträge sollen alphabetisch sortiert sein.

\begin{thebibliography}{}

\bibitem[Bidelman(2010)]{bidelman} 
Bidelman, Eric: 
\emph{Web Worker-Grundlagen}, 
\url{https://www.html5rocks.com/de/tutorials/workers/basics/}, 26.07.2010, letzter Zugriff: 29. 08. 2017

\bibitem[Brij(2015)]{brij} 
Brij: 
\emph{Concurrency vs Multi-threading vs Asynchronous Programming : Explained}, 
\url{https://codewala.net/2015/07/29/concurrency-vs-multi-threading-vs-asynchronous-programming-explained/}, 29.07.2015, letzter Zugriff: 29. 08. 2017

\bibitem[Buckler(2013)]{buckler} 
Buckler, Craig: 
\emph{Implementing JavaScript Threading with Web Workers}, 
\url{https://www.safaribooksonline.com/blog/2013/10/24/implementing-javascript-threading-with-web-workers/}, 24.10.2013, letzter Zugriff: 29. 08. 2017

\bibitem[Corves(2005)]{corves} 
Corves, Anna: 
\emph{Nervenzellen im Gespräch}, 
\url{https://www.dasgehirn.info/grundlagen/kommunikation-der-zellen/nervenzellen-im-gespraech?gclid=COiWg7TdzNQCFU4W0wodK74IwA}, 2012, letzter Zugriff: 1. 07. 2017

\bibitem[Ertel(2016)]{ertel}
Ertel, Wolfgang: 
\emph{Grundkurs Künstliche Intelligenz : Eine praxisorientierte Einführung}, 4. Aufl., Berlin Heidelberg New York: Springer-Verlag, 2016

\bibitem[Hebb(1949)]{hebb}
Hebb, Donald Olding: 
\emph{The Organization Of Behavior: A Neuropsychological Theory}, Psychology Press edition 2002, 1949

\bibitem[Hillmann()]{hillmann} 
Hillmann, Leonard: 
\emph{Intelligentes Leben}, 
\url{http://www.tagesspiegel.de/themen/gehirn-und-nerven/gesund-leben-intelligentes-leben/13410564.html}, Veröffentlichkeitsdatum unbekannt, letzter Zugriff: 01.07.2017

\bibitem[Hoffmann(1993)]{hoffmann} 
Hoffmann, Norbert
\emph{Kleines Handbuch Neuronale Netze : Anwendungsorientiertes Wissen zum Lernen und Nachschlagen}, Berlin Heidelberg New York: Springer-Verlag, 1993

\bibitem[Koenecke(2016)]{koenecke}
Koenecke, Finn Ole: 
\emph{Realisierung eines interaktiven künstlichen neuronalen Netzwerks}, 2016

\bibitem[Kramer(2009)]{kramer}
Kramer, Oliver: 
\emph{Computational Intelligence : Eine Einführung}, 1. Aufl., Berlin Heidelberg New York: Springer-Verlag, 2009.

\bibitem[Manhart (2017)]{manhart}
Manhart, Klaus: 
\emph{Was Sie über Maschinelles Lernen wissen müssen},
\url{https://www.computerwoche.de/a/was-sie-ueber-maschinelles-lernen-wissen-muessen,3329560}, 04.05.2017, letzter Zugriff: 02.07.2017

\bibitem[Minsky \& Papert(1969)]{minsky_papert}
Minsky, Marvin; Papert, Seymour:
\emph{Perceptrons: An Introduction to Computational Geometry}, 2nd edition with corrections, first edition 1969 , The MIT Press, Cambridge MA, 1972.

\bibitem[Rey \& Wender(1982)]{rey_wender}
Rey, Günter Daniel ; Wender, Karl F.: 
\emph{Neuronale Netze : eine Einführung in die Grundlagen, Anwendungen und Datenauswertung}, 2. vollst. überarb. und erw. Aufl., Bern: Huber, 2011.

\bibitem[Riley(2017)]{riley}
Riley, Tonya: 
\emph{Artificial intelligence goes deep to beat humans at poker},
\url{http://www.sciencemag.org/news/2017/03/artificial-intelligence-goes-deep-beat-humans-poker}, 03.03.2017, letzter Zugriff: 07.07.2017

\bibitem[Rimscha(2014)]{rimscha}
Rimscha, Markus: 
\emph{Algorithmen kompakt und verständlich : Lösungsstrategien am Computer}, 3. Aufl., Berlin Heidelberg New York: Springer-Verlag, 2014.

\bibitem[Russell \& Norvig(2010)]{russell-norvig}
Russell, Stuart ; Norvig, Peter:
\emph{Artificial Intelligence : A Modern Approach}, 3. Aufl(2010), London: Prentice Hall, 2010.

\bibitem[Scherer(1997)]{scherer}
Scherer, Andreas: Neuronale Netze : Grundlagen und Anwendungen. Berlin Heidelberg New York: Springer-Verlag, 1997.

\bibitem[SethBling(2015)]{sethBling}
SethBling: 
\emph{MarI/O - Machine Learning for Video Games},
\url{https://www.youtube.com/watch?v=qv6UVOQ0F44}, 13.06.2017, letzter Zugriff: 07.07.2017

\bibitem[Turing(1950)]{turing}
Turing, Alan M.: 
\emph{Computing Machinery and Intelligence}, Mind, 59, 1950.

\bibitem[Wolf(2009)]{wolf}
Wolf, Jürgen: 
\emph{C von A bis Z : das umfassende Handbuch},
\url{http://openbook.rheinwerk-verlag.de/c_von_a_bis_z/026_c_paralleles_rechnen_003.htm}  Bonn: Rheinwerk Verlag GmbH, 2009, letzter Zugriff: 29.08.2017

\bibitem[Wunderlich-Pfeiffer(2017)]{wunderlich}
Wunderlich-Pfeiffer, Frank : 
\emph{Alpha Go geht in Rente},
\url{https://www.golem.de/news/kuenstliche-intelligenz-alpha-go-geht-in-rente-1705-128059.html}, 29.05.2017, letzter Zugriff: 04.07.2017

\bibitem[Zell(1994)]{zell}
Zell, Andreas: 
\emph{Simulation neuronaler Netze}, 4.Auflage(2003) Deutschland: Oldenbourg Wissenschaftsverlag GmbH, 1994.

\end{thebibliography}
